\begin{Large}
\begin{center}
\textbf{REGIMENTO DO NÚCLEO DOCENTE ESTRUTURANTE DO CURSO DE GRADUAÇÃO EM ENGENHARIA ELETRÔNICA}
\end{center}
\end{Large}

\noindent \textbf{DO NÚCLEO DOCENTE ESTRUTURANTE}

\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*]
    \item O Núcleo Docente Estruturante de Engenharia Eletrônica (ND3E) constitui-se de um grupo de docentes, com atribuições acadêmicas de acompanhamento, atuante no processo de concepção, consolidação e contínua atualização do projeto pedagógico do curso de Engenharia Eletrônica.

\noindent \textbf{Parágrafo único.} O ND3E deve ser constituído por membros do corpo docente do curso, que exerçam liderança acadêmica no âmbito do mesmo, percebida na produção de conhecimentos na área, no desenvolvimento do ensino e em outras dimensões entendidas como importantes pela instituição, e que atuem sobre o desenvolvimento do curso.

\vspace{0.1in}

\noindent \textbf{DOS OBJETIVOS E ATRIBUIÇÕES}

\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*, resume]
    \item O objetivo geral do ND3E é acompanhar e atuar no processo de concepção, consolidação e atualização contínua do projeto político-pedagógico do curso de graduação em Engenharia Eletrônica.
\end{enumerate}


\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*, resume]
 
    \item São atribuições do NDE:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item contribuir para a consolidação do perfil profissional do egresso do curso de Engenharia Eletrônica da UnB Gama;

        \item zelar pela integração curricular interdisciplinar entre as diferentes atividades de ensino constantes no currículo da Engenharia Eletrônica da UnB Gama;

        \item indicar formas de incentivo ao desenvolvimento de linhas de pesquisa e extensão, oriundas de necessidades da graduação, de exigências do mercado de trabalho e afinadas com as políticas públicas relativas às áreas de conhecimento do curso de Engenharia Eletrônica da UnB Gama;

        \item zelar pelo cumprimento das Diretrizes Curriculares Nacionais para o Curso de Graduação em Engenharia Eletrônica.
    \end{enumerate}

    \item O ND3E deve ter a seguinte composição:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item todos os membros devem possuir titulação acadêmica obtida em programas de pós-graduação \textit{stricto sensu} na área de Engenharia Eletrônica ou afim, e destes, 60\% devem possuir título de Doutor; 
        
        \begin{enumerate}
        	\item Para os fins deste Regimento, são consideradas áreas afins à Eletrônica as áreas de Engenharia Elétrica, Engenharia Mecatrônica ou de Controle e Automação, Engenharia de Redes, Engenharia de Telecomunicações, Engenharia de Computação, Engenharia Eletrotécnica.
        \end{enumerate}
        
        \item todos os membros devem possuir regime de trabalho de tempo integral.
    \end{enumerate}

    \item O ND3E se constitui de 6 (seis) membros, estruturado em forma de grupo de trabalho, sendo:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item O Coordenador de Graduação do curso de Engenharia Eletrônica, como membro nato;
        
        \item Professores escolhidos do curso de Engenharia Eletrônica, cada um deles associado a uma das seguintes representações, de forma não acumulativa:
        
        \begin{enumerate}
        	\item Microeletrônica
        	
        	\item Engenharia Biomédica
        	
        	\item Processamento de Sinais, Imagens e Vídeo
        	
        	\item Projeto, Desenvolvimento e Produção
        	
        	\item Áreas complementares à Eletrônica (e.g., Controle, Telecomunicações, Potência, entre outras).
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

    \item Todas as decisões deste ND3E serão obtidas por forma consensual.
    
 \noindent  \textbf{Parágrafo Primeiro.} Fica automaticamente designado como Coordenador do ND3E o Coordenador de Graduação do curso de Engenharia Eletrônica.
    
 \noindent  \textbf{Parágrafo Segundo.} O sistema de representação foi criado para assegurar que todos os aspectos associados às áreas sejam contemplados em cada decisão consensual. As decisões referentes a cada área NÃO SÃO exclusivas de seu representante.
    

    \item São atribuições do Coordenador:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item Representar o ND3E nas instâncias internas e externas à UnB, ou indicar seu representante;
        
        \item Convocar e arbitrar as reuniões do ND3E.
    \end{enumerate}


    \item Cabe ao grupo de trabalho:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item Executar as deliberações;
        
        \item Avaliar, aprovar e modificar o presente Regimento;
        
        \item Avaliar as demandas de inclusão de atividades ao planejamento semestral do NDE;
        
        \item Decidir em última instância os casos nos quais se omite este Regimento.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}


\noindent \textbf{DA ADMISSÃO, MANDATO E DESLIGAMENTO DOS MEMBROS}

\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*, resume]
	
    \item A admissão como membro do ND3E ocorrerá mediante aprovação pelo corpo docente do curso de Engenharia Eletrônica em reunião presencial da área, respeitado o disposto no Art. 4º deste Regimento, e subseqüente ratificação pelo Colegiado de Cursos da Faculdade UnB Gama.
    

    \item Os membros do ND3E têm mandato de duração de 3 (três) anos, exceto o Coordenador, cujo mandato fica automaticamente vinculado ao seu mandato de coordenação de curso.
    
    \noindent \textbf{Parágrafo único.} A fim de garantir a continuidade desejável nos trabalhos deste grupo, fica instituída a permanência mínima de 1 (um) ano de cada um dos seus membros de mandato fixo, salvo por motivos de saúde e ausências da docência na UnB Gama permitidas por lei.
    
    \item Para se desvincular do ND3E, o interessado deve entregar pedido de desligamento por escrito, dirigido ao grupo de trabalho.
    
    \noindent \textbf{Parágrafo único.} A saída somente será efetivada após a admissão de membro substituto, a fim de que as cadeiras de representatividade não fiquem ociosas em momento algum.
    

    \item  O presente Regimento passa a vigorar a partir da data de sua aprovação.
\end{enumerate} 
\end{enumerate} 

\noindent Gama, abril de 2012.
